（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區26

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條萬長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

繼續討論

有無巴打俾啲你擺明知佢唔識野又操得差過自己 但年資長過自己嘅人想教你野

運動教練又唔一定要勁過落場果個嘅

之前同師兄討論緊健力
因為我見66kg個臥推紀錄都係107kg(19-23歲 無裝備）
所以有d驚訝

佢係乜都唔識 乜都係聽返嚟
之後話我啲操法唔啱

之前有巴打建議muscletech whey
請問係邊隻 好多款

係咪即係鳩嗡 冇用就走啦

係鳩up佬
但佢係一開始帶我做gym個條友 諗緊俾臉佢定翻佢臉

凡事留一線他日好相見喎ching

你點樣操法啊

簡簡單單ppl
compound lift> 80%, high weight medium set
iso> 20%, low weight high rep low set
得閒做下drop set rest pause set pump set
都算有啲認識

但條友係啲基本concept都唔識/錯
加voluma剩係識加組數 可以加到一個動作做6set 7set
一個back day做三四個唔同嘅rowing
(t bar, barbell, seated machine, cable)
deadlift唔做 pull ups唔做
永遠唔做大重量 (1~5RM)
basic嘅technique都唔見得係啱曬
啲exercise嘅名基本上係全部唔識
無論做咩重量都帶住wrist wrap
做drop set係cut last set嘅50%weight之後做到failure (根本唔係drop set嚟 但佢叫做drop set)

但佢個人本身臉皮薄 一開始我操個時又係佢帶
完全無意接受我對佢routine嘅疑惑
我係用疑惑 根本連少少challenge佢都會無條件反彈

我操咗8個幾月 佢三年
個日係咁啱撞到 諗住跟佢routine睇下佢依家program點run
我仲有另一個fd個日都有一齊操
佢事後同我講一開始以為我帶新手

真心想問
我係絲 做左gym 2個幾月左右
想問練背 練腳 有咩方法最有用

我係咪見過你 早幾日又係見到類似嘅情況

唔會掛
師兄咩場

九龍區p記

猶幸世界很大尚且不會碰臉

你目標係咩先？

我見有DL 自己4倍BW 添

Marc fitt尼左香港，有冇巴打見到
第一個gym idol就係佢

請問咁操法有咩問題

想問點解back day 唔可以做多種rowing 動作

上個post尾無人理，再分享下

想玩好d big3可以試玩5/3/1
我run緊531既4day，基本上係big3+overhead press, 4動作每日只做一個
做埋boring but big(BBB), 每個section就係指定動作既warm up set x3, working set x3, BBB set x5, 總共11set.
如果做完當日覺得仲有力，可以玩drop set, 或者做多3set BBB咁
我自己一般做完都係加d arm/abs

上背帶操背就係錯

但唔識野點教

咁未唔同時間去做未算
有中間點既

每個人有唔同既訓練方法

4種row我都覺得太多

1high row
1low row我都覺得夠

請問下咩係high row 同low row

或者簡單啲

一種用free weight做既row（dumbbell row or barbell row）

一種係用machine做既row,machine row通常係low row ,hammer grip

我新手想學野ja

盡早學岩concept麻想

可摸以講多少少BBB係咩玩法

用wrist wrap係當你做嘅重量係前臂肌肉唔夠力carry先會用 如果你咩重量都用前臂咪少咗個訓練機會 當你背肌愈嚟愈大力 做得愈嚟愈重 你對條wrap嘅依賴就更加大

BBB係boring but big，即係悶但會有效果
真係好簡單又好悶
拎你max既50-60%，做10reps5sets，休息時間控制在1:30至2分鐘，咁就完了
不過經過working set 既摧殘，最後呢5set真係意志力既鍛練。其中deadlift and squat真係試過頂不住想放棄

你諗下佢個日嘅overall workload係無變
過份focus喺同一類動作代價佢忽略緊其他野
好似我上面講 條友deadlift又唔做pullups又唔做
對佢嚟講只有操"背"嘅動作 而唔係操邊一組肌肉嘅動作

想請教 working set又係咩意思

Warm-up sets（小於50% of 1RM嘅熱身） —> Working sets (認真操）

其實我背既program真係唔識點執
而家都係lat pull down
Barbell bent over over
Single arm row
同seat cable row

有時去到gym房比有人用緊lat pull down 同cable機
都唔知有咩可以做

lat pulldown都有wide grip 同close grip
可以做deadlift, weighted pull ups呢啲compound lift
iso可以用rear delt flyer同straight arm pulldown

戴定頭盔先 新手嚟㗎我係

做背有冇多d係可以用dumbbell同barbell做到既動作
更係覺得做機既話 如果比人拎左部機你就真係碌杉企係度

老老實實用free weight嘅動作真係唔多 都係deadlift, signle row, bb rowing, rear delt flyer, up right row, rack pull something like that 嘅野
cable會多啲 始終上向下拉嘅動作係free weight提供唔到

認真問，打J對做gym有冇負面影響

堅操力既set
我趕出門，聽日搵番531條link講解下

有冇人用開健身apps推介

Jefit, Strong

dumbbell pullover

old school

想知點解呢個動作依家咁少人做 以前明明好重要

Netflix新上

Up right row
好似有人話會對肩關節唔好
同埋呢個係練斜方定背闊

窄手練上斜

闊手練中膊

因為依家多左machine 好多動作可以代替到

之前arnold年代邊有咁多練背既machine

呢個我記得好似係練上胸

唔洗諗 深蹲同硬拉

有無人一齊做gym 一個人好悶

me2

上胸 ，背闊都會練到

算係compound

明白

唔該巴打

我自己玩都會加背帶

除非好輕

前臂好廢

做up right row個陣呢，個肩胛骨係要夾實（挺胸）呀，定做持自然就ok? 我發覺夾唔夾個feel 都好接近

想問下我做bench press嘅時候elbow 會痛，淨係左邊痛，右邊冇事
係咪我姿勢有問題？
我係跟jeff教bench press條片咁做

係咪做得太重？

有機會係
係做到第三set中段就開始痛

想個背啲線條firm返啲同埋對腳啲肉唔好咁鬆

但個動作本身係好正 但已經無乜人做

點樣硬拉？

依個動作一流 胸背都練到 但就比較難掌握

主要練中，前膊 上斜方

發錯力會傷膊 , 我以前都鍾意做

想問下
我依家一個動作會做5組
第一組warm up，大約50%
第二至五組會慢慢加重，到第三至四組會到最重，下數全部都會維持到8-10下，有時到第8下無人幫做唔到
咁既情況下我會再做多組

我既目標想操大舊d，我係咪應該要再做重d？
去到最尾係5-6下力歇？

伸直時痛定上緊時痛先 ? 關節痛同肌腱痛又唔同

你呢啲玩法唔似新手 ?

上到差唔多最高開始痛，落都痛

嗰兩種痛唔明點分

Pullover想中胸多係未去到胸對上個位夠？

自己鍾意玩cable 多

其實都玩左一段時間，之前受過傷停過，重新操返都有8-9個月
方法都係上網睇，聽下有玩開既朋友講

但身型都係無咩改變(175 160lbs)，想睇下操法有無咩問題

可以試兩三星期高低混合 reps , 重4組 3-5reps , 輕4組 15-20reps

通常傷膊都係無沉肩

好 唔該哂

另外想問胸/背一日7-8個動作會唔會太多？
成日好貪心想玩哂佢

沉左肩個啞鈴會過唔到頭 , 手短

LM

咁好力玩 7,8 個動作

新po留名繼續努力

琴日第一次飲肌酸，諗住跟YouTube啲片教頭7日飲20g per day，點知飲完屙水，都係5g per day算

有無頭暈？

背就不同的row，deadlift，同pull up
腳就squat, lunge

唔知係咪頭暈，但飲完有啲眼訓，好似食完藥嗰種睡意

咁係有咩警號？

你係咪分唔清wrist wrap同拉背帶

你誤會了 我自己都一樣先問，我都唔知咩事

.......應該係
Wrist wrap 係Bench / Press movement 防止手腕承受極大壓力受傷

deadlift既力成日落左lower back
有咩要留意？

好多人都有呢個問題
上個post有講但我都唔知點搞

Incline press其實應該點 好難沉肩
我傷係唔知做呢樣定係dips

其實做完dl suppose 係應該邊個位最有感覺 我係下背同斜方肌 腳就hamstring 都有啲感覺

留意支 bar , 起點係乳頭位置 , 起點係鎖骨就變左聳肩推膊

講錯 straps

same
打算做輕D 感受下先

又真係想買對wrist wrap飛膊

我做大重星 patpat最攰

我做我既大重量時，基本上係成個背到腰到pat至hamstring 一樣攰，做完想死

大家點睇佢地既爆肌?

扮消防 ?

而家媒體咩都話爆肌㗎啦

大家成日聽到咩唔好操到咁大隻都知啦

爆肌呢個詞語同女神差不多
濫用到令人髮指

Exactly 我上個post啲問題

有冇師兄試過狀態極差，忽然做唔翻原本個重量/做背又冇乜feel(平時有）
通常你地會點處理？

膊頭活動度好緊要阿師兄

後腿過緊/patpat唔識用力

我覺得係程度問題
始終新手，背既肌感比較差同loser back underdeveloped 問題都比較嚴重，所以就算做得岩都會係lower back最快收皮
不過有番咁上下經驗，就要識鎖背去release lower back pressure，同埋要知用力係有向後既原素，而不是齋向上。
咁既情況，加上拉左一段時間練起左lower back，就會有改善

由佢囉 呢d野勉強不來，下次加油

新手想減肥加操fit應該要做d咩入手先
170cm 160lbs左右 肥底
上網搵見到d 30日program
一星期三日 每日操7~8個動作4組 15RM
跟呢d係咪都冇死?
同埋想知帶氧洗唔洗做埋 如果要既應該係重訓前定後做
唔該各位ching

師傅明白了

其實肥底係咪要減左肥先好操肌？

唔趕住 showoff , 其實 bodyfat 25% 以下都唔洗太急減肥 (個人意見)

有無話BMI幾多操先最見效？

操肌其實唔多睇 BMI , 因為肌肉量去到咁上下就無指標性

其實點解唔可以一路操肌一路減肥？
新手又肥嘅，如果重訓+帶氧通常都做到減脂增肌個效果

incline bench press 個落點要係鎖骨定lin頭?

冇可能每個禮拜都有好狀態
上個禮拜進步20磅
今個禮拜得2磅都有可能
狀態唔好一定有 千祈唔好勉強

做dl 對腳冇咩feel
但個下背就好酸

自己上去爬文啦
上面有人講左啦

咁可能你starting position 無我咁落姐

知道

吓？deadlift係要用lower back個喎，當然腳同背都有

正常唔係主要下背咩 有咩問題

不斷有人問同樣問題，我開始都覺得自己dl 錯左

主要Lower Back
主要肌群唔只Lower Back 喎

主要應該3個都有，但以膝頭做分界上下主要發力肌肉就唔同
或者你拍段片先知下背酸係因為weak muscle定form錯

deadlift係練到下背，但佢唔係作為主動發力

hamstring 同hip 會用好多

如果用晒個low back ,唔用hamstring, hip發力

low back好快打柴

同埋可以自己Google 睇下low back係咪作為主動發力

Deadlift正正練得最多係lower back，然後就係背，腳係保持微屈，只係支撐作用，反而用力少

估唔到依啲concept都仲有人錯

真係笑左，力從地起

隻腳唔用力，點靠個反作用力拉上黎

你估真係用手力，腰力玩硬拉？

呢個動作我做得少，咁我錯囉

唔識唔好亂講誤導新手啊

喂但係我見過兩種方式，

一種係每一下都放落地，

一種係腳唔郁，hip郁，上半身上落上落咁

我做RDL就好FEEL到係用緊腳
反而DL就lower back比較多

講到有文有路
做得少又扮專家 「最多？」

其實腳用得多唔多都要睇 setup , 屎忽坐得低四頭會用多啲 , 屎忽吉得高時下背會用多啲 , 好似係

一個叫DL
一個叫RDL
RDL 係 DL 前半部份嘅輔助動作

今朝食左罐吞拿魚同雞扒配貴格隻方形麥片
好頂肚

貴格隻方形麥片真係好貴價格

新手留名
見到師兄們講deadlift會用到背
我新手 女仔 唔算做太重 但glute同hamstring最有feel
背唔覺有乜 但無arch back 咁樣其實係錯form定純粹做太輕

我諗嗰位巴打講緊stiff leg dl

好亂 , 有人話DL 腳係主力 , 有啲又話背係主力 , 但我印象中 DL 後又未試過腳酸 , 背酸就經常 , 究竟我係咪錯左

冇話主力係乜嘢
DL 前半部份係下身嘅力為主
後半部份主要係上身
你絕對唔可以將一個牽涉到全身肌肉嘅動作拆解為某部份肌肉主導，因為咁樣好容易受傷

腳係發力 背係受力
背強度本身比腳弱 好容易酸
腳嘅movement range細 比較無咁攰

上嗰一下有無用挺返個胸同收個背

係咩
33.9 411g
隔離K社 370g 40

食開 1500g / $21 賤格麥片

有冇人去過American fitness?見到ig好似幾有效果
想知有冇真實評價

又係康寶來

個身好似佢咁長
不過我有肥肉

post 埋啲垃圾廣告引on9仔

乜唔係靠腰力咩

你講笑ja掛

我會放係鎖骨

有冇有比賽嘅或者長期體脂係5%以下嘅巴打指教一下
卡住左係8至9%

有冇師兄可以指點下

好似無留意到 我下次做試下

有無試過2 hour diet

未試過

就咁一日兩個鐘食嘢？
巴打有試過？願聞其詳

每日剩係食兩個鐘野
卡路里攝取 BW (lbs) x10
protein就 BW (lbs) x0.8

實際實行方法 維持時間就唔清楚 有無巴打聽過？

就咁睇同我依家食緊差唔多
依家1500 -1600kcal
190磅

原理似if 不過fasting時間更長

都係斷食啲friend ，
其實我係比較想知洗唔洗上返啲kcal一排，
定其實keep 住要慢慢等

有無諗過Kcal cycle

有無ching對膊有心得
個前膊好似操極都無變過咁

想做gym 想問下有無推薦？
因為次次去d比較大型 未入已經俾人捉住sell

四頭肌拉傷可以點處理

睇醫生，休息

康文

想一對一咁

Deadlift:
1. Stabilise：
Upper back 係for stabilise
Elbow lock實都係for stabilise (如果玩得重，elbow 唔lock=bicep tear）
Lower back: neutral lumbar, 都係for stabilise
2. 發力：
Deadlift係push+pull動作
Push: Quads用力，主要係for支bar仲係knee下o既motion
Pull: hams, GLUTES用力，主要係for 支bat過左knee o既motion

話Lower back發力果班 一定snap city

Show Blocked User - 鄺俊宇 )

就係想問下人意見

冇錢唔想睇醫生

因為見抖左幾日都好咗好多，想問仲可以做啲咩

唔好做任何野 繼續抖
咁上下可以試下body weight squat
利申 9up

邊有人敢俾意見你呀，呢d要抖

或者可以做啲咩康復得快啲

行路

我唔係專業物理治療師 唔敢up

使唔使拉筋，因為有時拉完仲痛啲

睇醫生啦好嗎

睇醫生係睇乜嘢醫生，之前未試過咁樣整親

物理治療

有無大圍jj
想考紀律部隊

除左straight arm push/pull down
有冇背闊包會酸既動作同方法
有操開，好耐冇酸想酸吓
平時有做反窄手machine lat pulldown 3010 8-12rep都酸唔到

單手做cable 落到底個人微微轉身扯個背闊落去
正路應該會收得好緊 之後再慢慢放

咩動作黎 ?

我又係背闊只攰不酸啲人

即係單手lat pulldown
最緊要係唔好畀個背有放鬆一刻
我鍾意由正手拉落嚟嗰下變做parallel grip

基本上glute，hamstring engage，back engage幾多好睇本身身體結構，每人唔同，所以先有sumo deadlift出現

你post個program出來會好d
同埋你既飲食控制點？

飲食我依家都係戒糖咋 上網睇太多說法都唔知跟邊種好

搵我開個個gym新手FAQ post睇睇
有program好過無program

不如整合啲常用問題放係下個post開頭
睇到deadlift 唔多用下身呢啲唔知係假膠定真心嘅問題隨時害死人

依家唔係話唔多用下身
而係lower back 比例多過下身
Ok?

咁會變左健力 POST , deadlift 傾完就算啦

我整過架

推返出黎
Big3, 增肌減脂，補充品嗰啲應該都幾common 可以放一放吧

thanks bro 今晚追追po先

呢個program 我初初有跟過
完全新手開波未必跟到

Lower back比例 係 唔 會 多 過 下 身
咪9up害人

你on9夠未？
我唔知先問 幾撚時9up?
追po啦柒頭

發咩神經 冷靜d啦
上面好多人（包括我）已經覆左你Lower back唔會用尼發力
你仲O咩K 問完答完又問？
好似係你先應該追反po喎柒頭

既然嘈緊deadlift 搭單問埋
deadlift 放低過左knees離心個下
上身仲洗唔洗出力做穩定
我發覺自己放個下好多時放軟晒手腳

幾撚時問完又問？
係個問題一直有人問
你盲撚左？

都無咩邊個moment係可以放軟手腳
Full body tension 應該keep住

我立過下眼，有少少運動底應該ok既
如果頂不順就加長休息時間去2甚至3分鐘，最緊要係習慣開始做gym

其實玩 1-3 rm , 過knees就丟低會安全啲

lower back molamola

我不贊成
應該aim for 全程 full control
我做1RM都會放低

有無人試過淘寶淘即食雞胸肉

拍片啦親
你拉緊個時根本無可能望到自己條腰，而家9估

要啦

留名學野

從錯誤中學習

I herb 買左5Lbs ON Whey $380 , 包送貨

Bc 唔係仲平咩

BC好似平 $10 , 但唔想專登出去買

最近哩幾日都好似力不從心咁
耐力、力量都冇啦啦跌左，又提唔起勁操，都唔知做乜鳩 操一陣就已經好吃力，啲汗勁留
有冇師兄知咩事？係咪有少少overtrain

正常人好難overtrain架哇？
你食訓如何先

夠期 deload

食都算夠，訓就麻麻 都迫自己訓最少6-7粒鐘，但唔知點解成日訓訓下就醒，跟住勁難訓翻

新手玩左差唔多半年，冇deload 過
姐係要做輕啲？

有其他壓力？

冇呀

今日問megabox bc 10lb $760
邊度有平d~?

覺得吃力果啲就做平時一半重量 , 輕鬆完成就得

有時上環BC會平 $10 , 唔知乜事

同問

就飲哂

天氣開始凍了

轉頭google下先

冬天係未多囡好多

囡囡著sport bra 做dumbbell row

做deadlift得唔得

好想埋去幫佢spot

有冇人知推胸點解成日都肩冇力先，前三角嗰位。上網睇完要沉肩，夾背，手踭45度，諗住胸肌發力全部都有做，落都有保持胸肌將力，有冇人解答到我

台妹d波咁大都有練胸

點會愈練愈平

肩無力 ?

三角肌 ? 斜肌 ?

前三角只係起機時幫手穩定 , 手踭45度左好少會無力 , 你支桿起點係胸嘅咩位置 ?

三角前束

大概lin頭

終點不是鎖骨對落而係lin頭對上 ?

係呀 應該要喺鎖骨對下？

直手時手臂同地面呈 90度 , 即係大約鎖骨對落

明白了 即係唔可以直上即落 到頂支bar應該有少少向頭個方向去

直落

有無人重訓完會發燒
近期都試過兩次咁
兩次都係低燒
成個人好唔舒服

有兩種推法 ,

斜上斜落「/」

或頭半斜上尾半直上「丿」

想請問一下
有冇咩機/動作可以瘦小腳
我小腳有大腳咁粗 甲組腳
好肉酸
企係到時 小腳個肌好實
有咩方法可以令佢上啲 睇落小腳長啲

有冇J片

咁咪唔駛練小腿囉
你練大脾仲好啦
知唔知幾多人想小腿粗都粗唔起

有時會
聽講太intense會降低抵抗力
加上gym好多細菌

我專登唔練小腿 , 絕對唔想小腿粗

男人唔使怕小腿粗

重瞓完抵抗力降低 , cooldown 果時唔抺汗仲要除衫周圍行 , 做完腳就特別明顯

岩岩上網見到有隻叫trx既健身帶
有冇師兄有玩開
呢d健身帶同gym房練出黎既有咩分別
想知多d呢樣野

bodyweight 健身用品黎 , 即係街健同舉鐵嘅分別

TRX 唔係重訓 同唔到Gym房練比較

咁呢樣有咩用
玩咩多

我絲打來
我要咁粗腳來踢球咩

玩自己體重 好似上面巴打咁 似街健咁上下
多數係d 啱啱健身 師奶 女女玩多

大家有無咩適合做gym用的藍牙無線耳機
見人可以放低電話行到遠遠地仲傾到電話好似方便好多

想可要base重d budget below $1500

新手想減肥同增強體能，之前冇做過gym，想去又驚比人呃錢，想問有冇gym房推薦

其實各位巴打健身主要目的係咩？有咩可以驅動到你？因為健身真係好辛苦！

有冇人分享下上磅心得

真係唔知咁辛苦為咩

但係已經變咗習慣 一日冇去gym都周身唔安樂

當你中意做一樣嘢就唔會覺得辛苦。
或者有一個好有力嘅目標

系冧食

清，我而家體重徘徊緊83-84kg, 想上到90再cut ，不過連85都未上到

食多啲啦，我83上90個時都係半年嘅事🤷🏻‍♂️當然好多都係fat

飲gainer

上得好快

瘦底表示 No

純粹見到好多人上左年紀個身體機能好差
行步路都有問題
所以為左唔好女似佢地咁先所以做gym

仲記得我上年兩個月由74上到82， 覺得好易，點知而家越上就覺得越難上

我自己係咁囉
好似今日咁一朝就去左操，
我自己最憎讀書，我寧願操一日都唔温半個鐘書
中意同討厭差好遠

清，多謝你既意見先

不過我就想用real food 上， 之前74上82都係咁，盡量唔用supplement

漫長既上磅之路

試下隨身帶嘢食 一唔係太飽就隊嘢食

上磅唔難，要堅係上到肌肉，就真係好耐

岩啊，我就會好似食藥咁，格幾個鐘食一次

咁要食好多嘢

最近我都係日日食到好頂肚

放心，之前74上82體脂最多高左1%，基本上目測係冇分別

加油，基本上keep住每個月重新計一計個啲rm同tdee 慢慢一定keep住上

我個肚而加好大 仲未夠重cut
同埋我好驚一cut就cut埋肌肉

clean bulk？

係咪上磅都食得好清 定係熱量都計得好準

食到嘔係基本

都算幾清下 ，基本上唔食垃圾食物，唔飲汽水，熱量就冇話好認真咁計，不過日子耐左大概都知道自己食左幾多，然後慢慢加份量

Cut 就一定會cut埋肌肉，冇得100%減脂或者增肌只係我地要盡量保留最多既肌肉同減少最多既脂肪，原理同增肌一樣，加油

介唔介意大概講下平時食咩

我係出街食 驚唔夠清上太多脂肪

因為一個係傳統硬搵
一個係直腿硬拉

常見都有四種，不過直腿dl 同Rdl 好易撈亂，hip 郁膝唔郁個歡關節好易收皮，直腿dl 應該只係腰郁，所以做得唔重

新手留名 玩左叫做年幾 一路得我同個fd由零開始 做極都好似冇乜進步咁 入黎學下野 成日見d人幾week幾week就有transformation 我就成年都係一篤屎

有無對比圖睇下

我都係咁

都係個啲
蛋白質就 雞胸 西蘭花 雞蛋 牛奶 牛肉 芝士
碳水就 意粉 全麥麵包
脂肪就 油 牛油果

一星期兩日練胸既話
會分全上胸同全下胸
定係兩日做一樣既野

有冇人做Bulgarian Split Squat後面隻腳腳趾會抽筋

我覺得比左個目標自己 同埋辛苦完見到自己有成果 果下好爽

仲有著衫好睇啲+個人健康啲

如果真係有分上下胸 , 平胸推一早無人做啦

TRX對core要求大好多，如果係訓練係為運動表現的話都好出色

無得指定部位消脂架
小腿好似水腫機會大，你向呢個方向可能易d
另外一個原因係基因

邊區都要交代一聲掛

日日照鐘見到個腩就唔開胃

新界 最好沙田個邊

等沙田區師兄答你

其實有人寫個opengym 出來都會幾方便

巴打們有冇飲whey protein？有冇爆瘡？
我好似唔食得奶類製品
淨係一日食兩三隻烚蛋都爆瘡

好啊thanks☺️另外想問下如果新手搵教練或者join course推唔推薦呢

好多女仔都以為自己天生小腿特別粗，其實係個人肥呀

唔想減唔想認就話係天生

其實如果肥開，個身重，基本上出生以來每一步都係farmers walk
訓練量咁充足，點可能唔粗

睇你有幾新，同搵咩教練
PT質素可以差天共地

其實小腿粗應該都同步行習慣有關 , 練小腿大多以腳尖發力為主 , 小腿粗人士應該都係行路用腳尖發力 , 先練成一雙鐵腿

仆你個街仲要笑人鐵腿

咁用黎玩胸背手臂係唔係玩肌耐力多
練唔到大

bodyweight 訓練工具黎 , 嚴格上仲衰過街健 , 咁你話呢 ?

好多勁人就算玩街健都可以好大隻的，但一般都認為重訓係有效率d

我條 TRX 剩係用黎做 row 玩背

我覺得用來訓練肌感幾好

利申，屋企個條入左雪櫃

farmers walk會練到小腿咩
sor我知我太認真

我個人本身都好多瘡 再飲whey又好gainer又好都冇太大分別 一樣係咁生

如果你驚生暗瘡就唔好飲朱古力味 不過又未聽過食蛋都生瘡

大部分都係因為蛋白質敏感，咩飲多啲水會無事得啖笑

我自己生好多 都係食完a酸先好啲

有啲人成日話早啲瞓飲多啲水真係鳩up 我日日飲一gallon水11點瞓都生到on9咁

就算真係有用都係生10粒同11粒嘅分別

咁食肉既蛋白質會唔會生瘡

本身暗瘡底而家食緊a酸

食緊a酸嗰期應該係百毒不侵

我嗰時係乾到冇可能生

新手係咪搵教練會好啲？做左一排但冇乜成效

a 酸係以毒攻毒？

周圍試下堂囉，錢多就搵包場會正好多

唔清楚原理

不過真係乾到全身油都冇滴 頭都唔使洗

上面話烚蛋都爆瘡多數都有埋海鮮敏感 , 避開蛋類同海鮮就OK , 健身最煩係奶敏感 , 不過市面都有牛肉蛋白粉或大豆蛋白粉揀

你本身係乜都做下定有跟program先

一排即係幾耐
由一個月一個月開始計

乜都做下 但唔知係咪姿勢唔啱定其他原因搞到啲肌肉冇大到

做左就快兩個月

做多半年先啦 你依家呢2個月有無重到先
每次做完酸痛感覺係點 食得夠唔夠
雖然我都係做2個月多D

冇重冇酸痛 係咪我未盡晒力定做錯野

雖然酸痛唔代表實際成效 但係通常新手如果做得應都會痛好甘下

你可以留意下係做錯姿勢冇食到目標肌肉

定係太輕太少rep交行貨

你做緊嘅時候會唔會吃力？

依家幾重? 有無睇下YOUTUBE片D教學?
係咪一嚟就入GYM ROOM?

如果係水腫都好啲
但諗返成家人小腿都有啲粗

就算減唔到
我都想小腿肌個位置上啲
係中間好醜 睇落腳短

做既時候會好吃力
而家76kg 173 已經減左好多
有睇啲教學但睇得多變到呢樣做啲嗰樣又做啲咁
我係學校啲gym room 做

一飲奶、食得多蛋同龍蝦就狂生瘡
牛肉就冇事
所以諗緊係咪都係唔好飲whey protein

建議你最好set 一個月program畀自己
一星期操幾多日 平時係屋企無野做咪練下個動作點做
點發力 發力點係邊 挺胸收腹都唔多講
我覺得新手做一個鐘鬆d肌耐力已經夠玩殘d肌肉
諗好一入gym room應該做d咩 如果有partner就最好啦 可以篤下你d肌肉 等個感覺再提高

減咗好多？ 咁唔係有進步咩

你試下睇下片幫自己set個program 等自己每日入到gym知自己今日要做啲咩

同埋注意下飲食同休息就ok

唔該師兄

以前差唔多100kg 所以而家想操大隻

有冇人係增肌減脂但塊面就減唔到

啫係想增肌？

咁要認真set下program同食多啲喇

加油

不過你係由肥底開始操?
我瘦底飲食方面就畀唔到意見你啦 操都還可以

我而家最困惑係增肌又要食多啲 與此同時我又想減走個啲脂肪同個大肚腩 係咪冇可能嘅事嚟

食少D Car 食多d蛋白質 食多d纖維 雖然係廢話

可唔可以同時增肌減脂真係千古難題

如果你係新手應該都有可能嘅

你試下食tdee一段時間睇下體態有冇改變

不過專注bulk or cut會快啲見到轉變

陳奐仁咪係例子

瘦撚一個
想問，我想增肌增肥，應該飲邊隻牌子嘅奶粉嚟上榜？

食tdee係指要食佢減脂定增肌定基本所需個個熱量？
Bulk or cut又係咩嚟？

tdee係你每日消耗嘅熱量 你google下就知

bulk係上磅 cut係減磅 啫係叫你揀一個目標 bulk或者cut

佢到底係面多脂肪定係佢頭骨大

練組大腿咪得

粗

牛肉蛋白粉 , 不過聽講味道唔多好

想問下巴打坐姿划船應該要用背既邊1part發力 好易用左膊同手

我見到佢我都好驚我將來會咁

唔該巴打
想問下個網係唔係睇唔到價錢
同埋我奶類敏感係咪唔應該食雲呢拿、朱古力味

手腳fat rate 11%
軀幹fat rate 15%
如果想平衡番d應該點plan好
己經練多左上身但都無乜改善

雲呢拿同朱古力都係植物味道 , 關奶乜事 ?

因為我食朱古力都會生瘡
應該係太甜

老實講 正常人係勁 但其實d肌肉操得好怪

咁佢起碼有努力操，我唔會笑佢既

亦都證明pt如果掂，半年鬆啲就有野睇

想練6舊腹肌，點練最快最有效？我一星期去三次gym room

純粹show 腹肌唔洗點練，努力減肥已經成功左八成

我知，不過我想立體啲，隨sit up外有冇其他辦法

聽日過康p操野

有冇師兄需要執餅童

聽日4點到操胸

摺腹同提腿已經夠

一齊操背啦

約左fd操胸 因為自己對胸個感應唔夠好
所以約到都會同佢操

我覺得係，因為我之前自己在家做類近動作只有好少進展，跟左教練一個月做埋負重，啲肉好似實左有肌肉感左，當然呢個係我個人感覺，冇上機度過

不過認真自己做會借力渣留灘，教練金睛火眼望住你，渣唔到幾多留灘，再加上拎埋負重工具做，真係省時又省力，做到肌肉痛

有人迫你係唔同

突破天際

咁好啦

你講得咁鬼虛
唔知係你個pt耍你定係你9up

係，因為我本身冇做運動加懶過鬼 但個三個月身己仲未處理到，老鼠仔就開始有

一個好既pt/ training partner係好重要

可能我表達差，但試過就知分別，我都係分享下

如果你冇咩時間或想講效率，呢啲教練錢真心抵俾

雖然我個教練見我做唔到咁多下，會up少二下，見我做到會拉長時間/講多二下呃我 anyways work咪得，起馬我唔抗拒做先

跟pt 會行少好多冤枉路，其實大部分動作睇人地做係睇唔到重點，pt 會幫你揀啱重量去練，會幫手托做夠reps，最重要係保護到你

唔該巴打

朝早7點做gym唔駛輪機

做完食條蕉返工

有無人係鍾意自己做gym 唔想搵人一齊做

搵緊港島既Gym room, 除左physical 有冇邊間大家推介 ?

空肚做？ 唔怕消肌？

5點半食咗早餐先

Me

好勤力，咁早起身

想買啞鈴
本身屋企有套kettler可以加重果啞鈴
但最近問左鋪頭好鬼貴
係邊買比較好

請問飲完牛奶會屙爛屎屙水嘅話，咁係應該飲邊種牛奶？因為今日冇帶whey要去7仔買奶

你飲開邊隻 whey 防到乳糖敏感 ?

飲無糖豆奶頂住先

或者乳酪類

有無元朗p記既巴打，平時夜晚8-10多唔多人

想join，兩年玩下

希望今年年底前sbd去到1000lb大關啦

有冇巴打會push, pull, leg一個cycle咁操? 效果好唔好?
自己一直都係背胸腳膊手咁操 但好似到左樽頸 想改變下尋求突破

搭單問有無荃灣葵芳p新手一齊練

效果要自己試過先知~
PPL係有效既~

練腳係咪一定要用大重量?
覺得用大重量操腳好撚辛苦 每一下都好似就斷氣咁

你split如何？

即係分別幾多？
我岩岩先過700 仍需努力

squat我做315lb 3rm 以前測過1rm 140就冇測左
bench 235lb
deadlift 我係sumo 415lb

我年底應該得900lbs

我依家當自己234
bench2
squat3
deadlift4

等我11月尾再測一次sbd pr

我十二月中測 呢排功課多

我飲gainer同whey isolate都冇事，就係飲7仔買嘅牛奶會出事

人類嘅腳就係大力過上身
不過何謂大重量先
我自己都係keep住6至12rm

新手操左2個月 飲粉加食多左野 由55-56kg上到61kg 果下真係好有成功感 本身178高 未操前瘦到成碌杆咁 而家身型終於正常返d 好開心

gainer 有啲係無乳糖配方 , 而 iso 一般糖唔會高過 1%

其實我係想問你飲邊隻牌子 , 如果唔方便講就算吧

bro science

我係咁, 暫時BULK 得幾明顯. 同事都話大隻左

可唔可以分享下二、三頭會做咩動作練? 同埋會擺係邊一日到練?

allmax quickmass gainer
california gold nutrition whey isolate

我二頭放係back day(pull), 做晒D背, 最尾會做arm curl, 用dumbell 或者barbell 做
三頭放係chest day (push), 做arm cable extension, overhead cable extension果D

有無巴打有行stronglift 5x5?
自己由零開始操咗5個月，開始卡關
而家5RM squat: 110kg Bench press:47.5kg DL: 80kg (驚傷唔敢做重)
想問下應該轉program定點?
本身 6'1 176lbs

pushpullleg啦
其實同stronglift差唔多

力量既提升都係好顯著
玩左pushpullleg接近一年

轉program
Sheiko intermediate / Candito intermediate / 531
Btw congrats U did the right beginner program

Back-off set

識野 我都係SL先
而家轉行左531

多謝巴打回覆
google過之後好似531比較易follow
但531 program即係bench day 淨係做bench?
霸住張bench咁耐咪會俾人屌？

其實熱身加堅做加BBB都係11set姐，我無俾人鬧過

btw 有無巴打練stronglift之後跑快咗/跳高咗？

屌你係一個地板型球員面前炫耀入樽
其實無test過，但隊友聲稱覺得有，自己完全唔覺

通常都肯share o既
Sheiko有個program（advanced large load)仲誇張, 全個星期Bench 55 sets (4日)

ching玩ppl個胸一個禮拜大概練幾多set

嚟緊想轉ppl 但係又想加強胸

ppl 同 split 對胸嘅訓練強度會唔同 ?

想問下ppl同胸背膊腳主要分別係咩？

Ppl 係一星期三日定6日果種？

你遇30set

但有20組係大重量

ppl一個禮拜操兩日腳

我自己split係腳得操一日 胸兩日

其實30set夠唔夠

點會唔夠

咁多大重量bench press

我一禮拜做差唔多15組bench press

咁係咪日日都做三項

一星期做6日

ppl x2

leg就squat
push 就bench press /incline bench press /overhead press/push press
pull就 all types deadlift /rack pull/Yates row
每日點都要揀一個做主項 包你連都爽皮

KOFGYM有新片講butt wink wor
上兩星期先有人問完

睇左
in kof we trust

睇下遲下有冇機會上到kof

好似好甘

日日大重量non stop

係好甘

但進步得好快

我親身感受過
無論身型上，力量上

如果你有興趣可以網上搵下啲ppl program
只要跟足黎做，一定會有進步

今日做dl終於開始捉到竅門
Feel到係全身都tension,上果野就hip hamstring 出力多啲
其實咁嘅感覺係咪大概都啱？
但係好多時做到尾個背會開始鬆，同埋始終仲係唔敢拉咁貼，驚爆腳

有冇人join過FAC?
今日收傳單簽1年，$120/月
仲平撚過p記

咁咪岩囉

要盡量貼實隻腳

枝bar如果離身體太遠，會用好多腰力

好感動，挑戰第3次終於成功
雖然拉好輕

係咪三項基本上都係做3rm左右

平時做開肌肥大 5-15rm左右 會唔會肉量上得冇咁快

三項通常係溝健力個啲program 你可以跟stronglift 可以跟其他，但個rm 通常係5rm以下

做完主項，其他動作，細肌肉就會跟返健美，玩返肌肥大8-12rm

大概明白玩法

唔該ching 下個禮拜轉先

岩呀
我見外國d人都係拉到小腿損哂 我會留少少空間

戴護膝

Knee sleeve幫唔到手
用deadlift sock啦
Soccer sock都得

玩ppl 既師兄有無覺得細肌肉會lag ?
特別係shoulder
PPL program 好似好少練shoulder
或者有無PPLS (Pull push leg shoulder)既師兄？

Lack?
Push day 應該有shoulder架喎

之前有巴打提起過531, 我應承左寫一寫.
今日又有人提起, 係時間找數

利申: 識英交建議你睇佢原版

呢個係最原始version, 成9年前寫.
佢之後有好多改良version, 不過我搵唔到亦無研究
(我會講少少自己附註, 會咁樣括住, 可以不理)

basic concept係還原基本, 搵番最個movement最core既exercise.
即係overhear press, Bench press, Squat, Deadlift.
你練熟呢D big lift, 應該可以transit到去其他.
(我覺得係欠左row既movement, 如果你一星期操5日, 可以加呢個option.
如果你一星期3日, 可以放OHP落SQ/DL day, 唔會太辛苦)

run 4 days per week, 4 weeks per cycle.
首先你將自己既personal best, 拎90%為你既訓練MAX
即係如果你SQUAT BP係100KG, 咁你既訓練MAX就係90KG.
(如果新手, 第一個cycle應該會好輕鬆, 因為你根本唔知自己BP幾多.
所以可以試用100%)

(佢無提過熱身, 不過我見好多都係新手, 我分享下
熱身3set, 我一般係用40% x 5; 50% x 5; 60% x 3)

之後就按呢個表去操力:

Week 1 Week 2 Week 3 Week 4
Set 1 65% x 5 70% x 3 75% x 5 40% x 5
Set 2 75% x 5 80% x 3 85% x 3 50% x 5
Set 3 85% x 5+ 90% x 3+ 95% x 1+ 60% x 5

呢3set就係Strength Training, 練力.
留意番SET3有個+, 5+即係目標係5下, 但要繼續做到做唔到唯止.

最好就自己記住做左幾多下, 遲下有用.

做完力之後都想肌大架嘛, 所以佢有附屬program叫Boring but big (2013年).

佢個web提供太多variation喇, 我只講基本concept.
係做完531之後, 就做多5set 10下, @50-60%. (deload week係3set)
就咁簡單.
成個core就係熱身, 5/3/1. BBB. 成日只操一個動作.
(呢個都係我buy既地方, 簡單唔需要用腦)
如果之後再有力, 可以再做你想做既野.

做完一個cycle之後, 佢建議就係SQ/DL +10lb, BP/OHP +5lb
不過我自己喜歡用每星期既set 3數量, 上網去estimate自己既max, 再用呢個max計算
懶係有根據D咁.
如果你rest time控制係1分30至2分鐘內, 咁你每次應該可以一小時內完成一日既work.
都幾方便.

有問題歡迎問, 我run左4個cycle, 有少少經驗

push day 有shoulder 但後膊中膊個肌肥大會唔會明顯慢過d 大肌肉好多？
因為小弟用緊pull push leg shoulder, 大肌肉好似效果一般
諗緊cut shoulder 做返ppl

其實係會，不過有時chest push day 會連帶前肩膊都會練到，不過當然唔夠淨shoulder 咁應
所以我會將shoulder 動作分配番唔同push pull day 度

師兄ppl 6days/ week?
咁多part細肌肉要操 好難分

好撚靚真正增肌減脂
我玩到而家四個月都無佢一半進步

4 days/week 咋，已經攰到仆街

如果3day /week既ppl
可以點砌個program

想問下大家大家幾耐轉一次program?
如果我操到第3個月就轉會唔會太快？

好多時上網見哩啲圖都係特別例子 （當然唔排除有人真係會跟到）尤其係果啲咩一個月從大肚腩transform 到六舊腹肌果啲 根本冇可能拎黎做比較指標
做翻自己野，食夠訓夠就會慢慢大。睇得多哩啲盞打擊自己

張圖個人本身有底

That’s why 冇比較意思

呢到係每日12set了，不算少吧

次次做二頭先醒起要買護腕

完全睇唔明有冇人解釋
我已經有讀STAT

由10lbs 開始飛，飛到20lbs，日日飛做到全身有變化？

我就唔係好信日日做，三角肌真係好易攰

如果純粹只睇個膊，佢個效果一星期做兩日都應該做到

我覺得DELT好易攰
但係復原得好快
其實小肌肉都係要24小時抖
接近日日做其實真係OK

日日做要保持唔出現doms都唔係易

可以加埋plyometric 如果你重點改善打籃球表現

9:20 教係"呼"哂d氣 逼實個腹
但上網又有人教"吸"一口氣落肚 脹實個腹
邊個啱?

btw 兩個最後個目的都係想令個core穩同實
但想知分別

plyometric 係咪即係跳箱果啲？
本身有諗過練但去開果間樓底有啲矮

巴打辛苦你
我自己考慮緊下一個cycle 行5/3/1 定係 Candito 緊6 week

巴打辛苦你
我自己考慮緊下一個cycle 行5/3/1 定係 Candito 嘅6 week[/quote]

我都係聽人講吸盡，未聽過呼盡，係咪想test所以先咁做

我諗吸盡係為左用腰帶先咁做？

我個人就係輕重量(12-15RM) 就"呼"哂d氣
大重量(6-8RM) 就吸氣(閉氣) + 用腰BELT

我覺得5/3/1幾岩D平時都忙, 無咁多時間係gym, 又無時間成日研究既人.
因為所有野都夠簡單.

candito 6 week係點?

佢呼係為左effect咋?
吸盡難D有butt wink

你講真？

辛苦
Week1 Moderate phase (適應)
*5 days a week (3 upper/ 2 lower)

Week2 hypertrophy phase
我頂佢 一星期squat 16組仲玩Back-off set
例如玩完100kg 1x10 (Using 80% of 1 RM) 之後rest 1min 再行95kg 10x3
*5 days per week (3 upper/ 2 lower)

Week3-5 peaking 開始玩大重重 （之前week1-2 8-12下為主）

我自己行左一個cycle
暫時Squat 多左15lbs
我估計 Bench 10-15lbs / DL 35-40lbs

真, untamed strength 個alan thrall有提過.

咁你會覺得5/3/1太輕鬆了

我自己覺得自己 SBD仲有好多空間
我寧願hardcore D 睇下自己有幾遠

我sq 因為butt wink 已經好耐無加磅，以前唔知叫butt wink , 只係發覺落到底個屎忽會鬆，上果時硬係力量唔集中

有冇試過企闊D? 或者加細餅墊腳踭？

無，只係落到butt wink 前就上算數
因為著開啲牛仔褲已經好窄，所以都唔太熱衷做腳

其實5/3/1姐係點

人哋話一條牛仔褲可以著一世

我上個磅就淨係著到兩個月

操左大半年.肌肉都無乜點大到😢
係咪要轉program.唔好比肌肉適應到？
而加一星期4日
胸.3頭
背.斜方.後膊
腳.2頭
膊.3頭

利申：新手......唔好大吊🙏🏾

same, 不過我可能好快無得玩了:(

其實full range嘅sq係咪個個唔同？我見段片好似話有啲人落到hamstring店到小腿就會有butt wink，咁點解之前咁多人屌啲人sq唔店小腿？

我早兩頁打左一大篇, 自己睇

呢集雖然中英夾雜 但有d字佢用開都無計
但係幾高質

話著一世個啲應該係體重長期都冇乜變化既人，或者唔係成日做運動

如果玩開gym應該好快著唔到

我大腿26吋 都著唔到了

普通531 volume 太少 for beginner 個progression都太慢.. 可以參考下:

我依家腳(D&S)行緊531BBB 不過有D位唔同

1. joker set
2. BBB用superset 暫時我係bbb squat+dumbbell bench pree/ bbb deadlift + chin up , 可以自己搵自己既變化
3. BBB用65-70%
4. training volume set 95%
5. last set ,i.e. AMRAP set 做到RPE9

如果真係想adopt 531 一定要睇beyond 531 本書 你會見到好多variation
我上面4個變化都係係書本搵出黎(除左training volume提升到95%) 重有好多變化 例如FSL, BBB做10*10

如果初初想玩powerbuilding /powerlifting/ 或者想加強big3
可以睇下GZCLP 依個好清楚講出一個基本program應該點design 同埋periodization點apply 對noivice 既幫助好大( 我覺得)
GZCLP:

普通531 volume 太少 for beginner 個progression都太慢.. 可以參考下:

我依家腳(D&S)行緊531BBB 不過有D位唔同

1. joker set
2. BBB用superset 暫時我係bbb squat+dumbbell bench press/ bbb deadlift + chin up , 可以自己搵自己既變化
3. BBB用65-70%
4. training weight set 95%
5. last set ,i.e. AMRAP set 做到RPE9

如果真係想adopt 531 一定要睇beyond 531 本書 你會見到好多variation
我上面4個變化都係係書本搵出黎(除左training weight提升到95%) 重有好多變化 例如FSL, BBB做10*10

如果初初想玩powerbuilding /powerlifting/ 或者想加強big3
可以睇下GZCLP 依個好清楚講出一個基本program應該點design 同埋periodization點apply 對 既幫助好大( 我覺得)
GZCLP:

個個都當自己玩開果隻先係正宗

我一直都無機會睇書.
不過你個D重量唔會太勁咩? BBB65-70%, set 3做到9下
聽落好似好誇張

書入面有個challenge 都係去到70%
其實你做好fatigue management deload就可以

係個個都唔同的...其實重點就係你保持sopine係直既情況下落到最盡就得

lm

好...等我有機會先

想練馬甲線
有無人幫到✋

咁樣算唔算有馬甲線?
絲

成日做ohp/db delt fly
左膊硬係好似有d野卡住
個path唔會右手咁smooth
想睇醫生應該搵咩科

有埋username
先會評論

唔算吧
不過你edit番啦, 而家無member到

話說唔識用連登

所以問下大家有咩方法練翻條線翻來

Squat

飲食入手

瘦底表示

得喇得喇

打詳盡d 大約做幾多set 幾多個動作？
肥底定瘦底？
protein 夠唔夠/休息夠唔夠都好大影響

想搞個gymshark代購，有幾多巴打有興趣
我自己買唔夠要好多錢運費

呢到有冇肥底

買魚油丸食

我本人就是肥底了.....

以前瘦過新馬仔

D野幾靚, 不過貴....

其實肥瘦底都一樣有自己難處既
不過講到要有線條, 瘦底真係易好多

以前同個唔熟嘅gymate 肥底一齊練 , 肥底 wake up 肌肉快好多 , 比較快掌握到肌肉點發力 , 可能肥仔日日負開重

有冇牌子介紹

myprotein 都好似好抵食

其實會唔會係form 錯 , 例如夾住traps 側飛 , 磨傷左 rotator cuff

肥底cut到咁上下好易卡關

上年啲call機肉減極唔走

而家上磅都係肥嗰啲位先 日日俾人話肥

果個位堅難減
我果時做到見腹肌都仲肥緊果道

我有諗過
但係我發覺就算就咁舉起隻手都有呢個問題
只係感覺冇咁大

肥底吸收易 起碼睇落大份d

睇骨科醫生啦

屌。。。shoulder day唔記得操後膊就走左。。。
好彩back day有操。。。

有冇program係一星期操三日而又傾向hypertrophy嘅推介？

玩左年幾5x5想轉

Thanks

睇落唔係大份 係肥腫難分

5X5玩到年幾

其實....都無得你(或者我)揀架啦
肥瘦底咪一樣要操

187冇187lb都覺得太瘦

我就以1cm 1lb為標準

大舊係邊個

mr o身形

你預修哂身180左右應該ok

你專心D操, 好過花咁多心神搵藉口

有冇腰帶推薦

唔嫌貴可以考慮sbd

腰帶公認係最好

一星期重訓4-5日、帶氧最少3課、夜晚cut碳水
減脂黎講，重有咩係可以加落去

squat多啲 同練多啲腳

2000
粗玩可以試一試team-joined 好似六百幾

所以咪話會窮囉

我唔捨得 運費成本幾舊水

睇返最新Kofgym 條片，我係同片入面個示範唔同，佢係闊腳會遲啲出現butt wink，而我係屋企試係窄腳加大幅度少少既腳掌外八會比闊腳遲啲出現butt wink。係咪我自己試錯左？

屌 買條belt都咁撚貴

個個月又要買兩桶gainer 都未計買嘢食

做gym真係不歸路

寧願買個保險 都唔可以慳 （如果大重量）

係亞馬遜搵到條200幾 超貼身，幾好support。雖然係尼龍質地，唔係真皮

幾mm?

本身已經有啲骨盆前傾

操完腳同背 下背都會酸

係咪最好買返條保護下

企法係睇自己
我覺得bar path係直，depth below parallel，冇縮膝，腳版受力平均(冇外內翻)就差不多
利申:新手

Leg day
Single dumbbell squat，lunge ，leg extensions, leg curl
10rm * 7 each
夠嗎

28 set?

你冇問題呀 人人身體結構唔同
咁如果你適合窄咁就窄
總之你蹲倒落去（膝頭冇內彎）又冇butt wink 之下咁就OK啦

個到冇barbell?
有barbell會好啲

跟住重訓嫌唔夠喉，可做幾分鐘hiit

之前都以為企闊少少膊先係標準

More or less

利伸 新手

但係窄腳掌外八會令到我膝頭過腳掌成半個腳掌位，避左butt wink，又驚傷膝 其實膝過掌黎講係咪唔洗咁擔心？ 因為我見網上有啲人係又唔過腳掌，又可以冇butt wink

我果間冇
唔太識hiit

上網睇啦

其實hiit效果仲好過正係做cardio

佢寫係6 inch

我以前練開sprinting 但效果好似冇cardio咁大

已經唔想再覆
點解膝頭哥唔過腳尖姐

有冇link? 健力都只係5.2左右

一星期操1次腳？

back day 有無deadlift?
無既可以leg day 加
做多d compound movement e.g. leg press squat deadlift, cut isolation movement e.g. leg curl/extension
我自己唔會一次做咁多set
做到腳都爆
我weekly 24-28set 分兩次做

想問下大家 側腹 用羅馬椅 定 spine rotation果部機做好

羅馬椅 好考技術 成日落果陣腳腕都比佢扯彎

Yes
腳胸背膊手
帶氧自由配

想問下係咪我form有問題？
做bp 果時因爲支巴set死左隻手，上到頂好似少左夾果下，搞到個feel唔多啱咁

未學識dumbbell deadlift
操爆腳唔好咩

ok thx ching

總之你記住中心係腳掌嘅中間
腳尖其實唔係一個重點，或者你可以當係一個指標（冇lift weight之下)
如果你玩得重你堅持唔過腳尖，你個背最有可能會出事

平平哋都可以試吓

見好多人問belt 如果真係想用尼做重，唔該唔好貪做，買一條靚野隨時用成世。

要比賽(IPF approved):
Best belt, SBD, Inzer, Titan

唔比賽:
Pioneer, Apeman strong (made from pioneer), Rogue Pioneer cut (Made from pioneer), Elitefts Pioneer cut / P2 belt (made from pioneer)

*IPF approved=好d? 唔係，IPF approved只需要間公司比錢IPF就得

最近買埋sbd 護膝
都要600左右

好野尼，值啦
Strong Sleeve都ok
如果唔洗IPF Approved, Stoic都可以

各位師兄想問下個膊係咪最難見效定係我唔識操
而家覺得個膊同其他位不成比例咁
個膊唔厚 睇落唔橫 好灰

買了RDX

膊係易有嘢睇

你個名

膝頭哥唔過腳尖係徒手玩法 , 負重唔洗理架

整親rotator cuff, 宜家個膊卡卡聲
睇物理治療，針灸，跌打定咩好

新手一問
護膝同腰帶用左係咪差好遠 未用過唔知咩感覺

有冇巴絲知道有冇健身APPS
可以係入面揀晒做咩exercise 做幾多組,抖幾耐 之後就可以跟住黎RUN咁?

唔係差好遠

我都係同你差唔多 我本身54 而家60 左右
但係之後就冇重過好耐 有乜解究

其實你地覺得dl同squat應該放埋同一日好似leg day咁定應該分開 dl起back day做 我次次leg day做完squat做dl都做到腳斷

分開啦. 兩個大重量放埋一日辛唔辛苦D
而且squats 同DL 都後腰都好大壓力, 同一日做晒我就頂唔到
我squats 放leg days, DL 放back day

如果分開 好似push pull leg咁 pullday做完dl第二日leg day就一定squat唔到 or push pull完要休息一日先做到leg

要再食多啲 我係58上到70就停滯不前，但其實可能係你肌肉量多左，咁身陳代謝率高埋，咁個tdee 就會再高啲，咁你就要再食多啲，令你個intake 多過tdee，加上適當既重訓，咁你就會再上。
我而家cut 緊，瘦得超快 人地冬天bulk, 我冬天cut

分開啦
太大負擔了，你表現都一定唔會好，浪費

巴打分享下cut點處理

你試下pull push leg rest pull push leg
pull 同 leg 之間點都隔一日, 比個CORE 休息下. 我就係咁
sq 同 DL 同一日, 實有樣野做得唔好

我想問如果基礎動作做得唔好或者做唔到位，到時出黎個個效果會唔會好差
p.s見過有d人操到好大隻但係d肌肉好核突，有d真係成件事好firm

物治

想知咩叫好大隻但係肌肉好核突

我Pull完仲要DL，之後個背炸爆左，推胸要鎖背會好辛苦，有咩plan改動可以建議下？

利申:做左幾年，有基礎

計埋熱身10set.每一個肌肉3個動作
肥底.portein夠.訓8個鐘

無關係的

你一星期操幾多日？做咩所有大動作放同一日做

我自己dl 會放leg day
dl, sumo dl, sqaut, leg press
不過volume 唔高，per week大約24-28set

pull day 推胸 ?

新手想問用啞鈴直腿dl 同曲腿dl有咩分別
邊種方法較好或安全
其實初學用槓鈴還是啞鈴好

con deadlift 係唔適合用啞鈴
直腿主要練大腿後同下背

另外有個 deadlift 係 con deadlift 同 直腰之間嘅叫羅馬尼亞deadlift

不過做羅馬尼亞deadlift 控制歡關節果時要小心

星期日iherb 買左桶 ON whey , 洛杉磯寄出今日收到 , 都算快

幾錢
早排睇又貴左 490

bc 賣緊350

350 5lbs?

尋日問760 5kg

咁買5kg都唔係好抵

yup 係5lbs, 我無留意5kg

BC 又減價 ? 我買左$380

BC 最衰就係要入到鋪先肯報價 , 出面周圍減價 , 而佢減左都無人知

會唔會記錯 , 我早兩個星期問 bc 10lbs 要 $760 , 但 5lbs 只係 $350 , 咁 10lbs 咪無人買 ??

唔會wo 應該 2.27kg 呀嘛 我前日先買

咁可能專登減價打 iherb . 但 BC 個 FACEBOOK 完全無提

似喇！iherb呢期用晒折賣370 仲送上門

上兩星期旺角買5lb 350

做四日，一二三四，星期五打波
而家胸背腳膊咁做，dl sq同一日

iherb 個優惠今日完左 , BC 會唔會加番價

新手想問on既hydro whey係咪最靚既whey

如果我係你, 我會:
背膊腳胸, 之後先波.
背: deadlift; 腳: Squat; 胸:Bench press

hydro 係俾腸胃吸收得唔好啲人飲 , 不過味道比較苦 , 要講靚唔靚都係 ISO 靚

曲背deadlift 每邊四餅
讚佢好力定勇敢好

仆街 我未買

因為練完膊，第日打波係影響最細
所以先擺係第四日，所以應該係得頭三日有得調動下

我都有打波, 胸應該都唔大影響吧
不過背胸腳膊都得既, 你睇住做BP時個arch可能會唔夠實淨

我係飲呢隻, 我覺得效果好好. 不過價錢都算貴.

點解musclepharm啲野咁平

好得人驚

你無 doms 咩 ? 我啲doms 隔日先最酸

有咩原因一定要一至五先操得野
禮拜六日

可能操女呢

圓背都係一種技術

係咪圓上背咋

操女前都唔操下腳

健力真係多野學

健力好多技巧都係燃燒生命去完成

唔怪得6日特別少人

六日多人好多

閒日5點前人流都好少

做深蹲第一set同跑步熱身果時會有少少膝痛，係咪應該買返個護膝？

姿勢問題著盔甲都無用

熱身都痛你護乜都冇用
你body fat幾多

巴打我哋回覆好似

15%左右,之前跑樓梯傷過左腳，休息左成年之後就咁

巴打真係明白我

太古p 都係5點開始多人 六日全日都少d

得4日操得野我勸你轉program

連操4日唔係好事

有冇得醫生

熱身已經痛冇得搞wor巴打

曲Lower back都upper back先

側舉練膊頭會手麻 係咪因爲舉得太高？

冇聽過會手麻...
一般都唔高過膊

自己感覺係錯姿態

由輕練，慢落，多下數
feel個contraction先

其實練膊係咪通常都唔會太重？Around 10kg？

新手5kg先

新手飛5kg

咁快飛到10kg

4kg都得，睇個人啦

冇呀 操咗4個幾月 得8kg

強

膊頭點操先大

8kg仲有啲勉強
新手正常係點

我覺得玩膊連續做25-30下
跟住休息做多組仲有feel
中間唔夠力轉輕d

我會drop set
不過係肥仔睇唔到係咪有大

其實drop set係唔係前中後膊各一組就得

冇正常既

但飛到15磅而個form ok既個膊都有番咁上下

交流你地DL 放leg day 定back day
利申： 一星期兩leg day
一次heavy squat + light high volume DL
一次heavy DL + light squat

做30下重drop set

我1日leg day咋，heavy DL-> back squat or front squat -> lunges

咁就變左superset

九成錯form
8lbs 差唔多

同你一樣
我係玩L/P/P,如果擺DL 落pull day,影響到第2日squat

但我意思係分開
中膊30下dropset
休息
前膊30下dropset
休息
後膊30下dropset
返屋企

你意思係成個膊日靜係飛三個動作
冇推？

唔係次次推

個訓練量小左d
冇推膊，如果有認真練臥推都還好
如果唔係個膊大得好慢

有推都好慢點搞

我推胸同膊分開

如果膊day 先推4組膊再飛前中後膊咁夠唔夠

我年半 最多都係單邊15lb十幾下

我係back day.

其實都係加volume? 有咩其他選擇

都夠既
建議你用BB 推，容易做到progressive overload
單關節活動好難每次加重，只可以係次數同組數入手
好快會卡關

我自己鐘意用db推
個人唔鍾意玩barbell

操背有咩要留意？ 覺得自己肌肉控制得唔好 好好時會用左手臂既力去pull down

thumbless grip
背先發力再拉
想像手肘嘅夾角唔變

無從入手

我都想啊，但諗唔到點轉好，仲要係連續四日，星期四又驚操太甘，星期五痛打唔到波，迫住星期四操膊，因為我操膊 第二日好少會痛，最多都係緊

我之前推膊，推胸，左手會手麻，問過物治師，佢話有機會係鎖骨再對上個位太緊（唔記得咩位），一充血就會壓住左d神經線，所以會咁，要按摩下先得，但自己好難按摩到，因為近大動脈同氣管，個次佢幫我按我都係咁咳

佢UP一大輪英文係到解釋 個個位緊 就會拉到個背有問題, 推膊有機會手會麻之類, 岩岩google ,應該係sternocleidomastoid ,胸鎖乳突肌

斷斷續續操咗一年嘅新手留個名先
想問吓各位師兄去開邊到操多

我自己就去開康記同學校操
屋企附近間康記少人又有bench同bar用
如果有埋squats rack就fapfap

轉三日好過你咁連續四日

我新手都係5磅開始，而家啲新手咁勁抽

可以玩ppl /分上下身玩

唔好覺得操小左日子會唔好

冇rest更加唔好

我個4日可以朝早,夜晚各操一次, 只係可以操8次, 如果係咁,
會唔會易PLAN點? 可以點PLAN, 不過我未試過咁操法,
最多都係勤力個排, 朝早去做帶氧, 夜晚做重訓

我個4日可以朝早,夜晚各操一次, 即係可以操8次, 如果係咁,
會唔會易PLAN點? 可以點PLAN, 不過我未試過咁操法,
最多都係勤力個排, 朝早去做帶氧, 夜晚做重訓

新手飛空氣都已經好爽下

5磅>2.5磅>空手
地肉dropset

你地講緊lateral raise？ 我新手都玩7kg喎

聽日試下bodyweight引體做到幾多下先
操咗幾個月一直用assisted引體做8-12rm

見打開籃球啲人一開始係可以飛重啲

想試下剩係做big three 但又覺得唔夠 想加埋dips同 barbell press 落去 有無師兄剩係做big three

Day1:Big three+chin up+shoulder press

Day:2Pistol squat+single leg deadlift +single arm bench press + row

有時會做plyometric training 或者kettlebell swing

咩叫single leg dl single arm bench press

單腳單手做

但做完第二日唔比啲肌肉休息咩？

會呀，rest1-2日，我仲會練跑

有冇人做dips膊頭會痛

唔知係柔韌唔夠定點 一落去右邊膊頭就好痛

根本你肌肉未夠力量做dips，膊頭關節食晒啲力

講緊飛膊定咩

有無師兄有好既squat教學片介紹睇下
我下身好緊
要防止我腳爭轉 只能夠做到一半多少少
如果唔係就要企到好闊 但咁樣又錯form
驚做唔到想要既效果
squat真係好撚難呀屌
已經玩到好輕 15kg bar + 2.5kg 餅
想感受左個動作先

Bodyweight做唔做到個動作

拍片拍兩個企法出來好啲

但係我做assist嗰個較到好重落去都係會膊頭痛

你個身有無向前45度 如果就咁隻手臂90度就傷硬

會唔會係唔識兀屎忽

有向前烏呀

係咪要拉多啲筋

其實pulldown , dips 呢啲用機去 assist 係比較難掌握到發力位

pullup 先啱，唔係pulldn

但係唔assist真係唔夠力

正正經經練臥推好過用輔助做dip

諗住push day推完bench做下dip

Why not both

易傷但效益細

新手7kg?

腳爭轉? 點會做到咁
你腳企闊D唔係大問題呀, 無人講過stand width有咩standard, 隨心

轉既意思係
開始係雙腳腳指向前
做做下會開始變左外八字
你地會唔會？
正常應該唔郁架ma

點解要指前

點解唔指外八

我推膊推55lbs先飛20lbs膊

想問下本身斜方天生大 應唔應該再做shrugs
定有其他動作可以代替?

我試飛25磅，last set 會有手腕跟唔上情況，係咪需要另外練腕力？

而家用護腕捆緊當解決

我覺得飛膊着重感受度，重量冇乜所謂，上唔到冇必要夾硬上，好易借力

我都係推55，飛20 25

有冇巴打食過啲咩testosterone boosters 想試下有冇效

點樣訓練單邊腳

1至四 操4日, 可以朝早夜晚都操, 咁樣可以點PLAN好?
有基礎,做左幾年, 求教

Same

咩原因要一日操兩次 ? 食量都要加大先有效

純粹想進步, 但又淨係操得一至四, 所以多個諗法咁JA
睇下會唔會易PLAN D , 但未試過咁做法
不過我估應該會唔夠休息啦?

多數職業運動員或者打針先會一日操兩次 (聽講)

gym post一樓都卧虎藏龍
之前先有個big 3玩緊幾百磅既“新手”問form
就黎唔敢講野

一日操兩轉仲要返工返學

以前見過個肥仔咁飛 , 估佢係新手 , 唔敢講佢啱定錯 , 不過佢就飛 15磅

我估應該錯？

其實有招 w raise 係練背 , 不過聽佢言談間應該係飛緊膊

小推一下

其實你想斜方大定唔想大呀 ?

睇你係咪想佢繼續大姐...想咪做，唔想其實可以唔洗特別做果個位（我覺得）

老實講唔可以話人錯 人地或者有佢一套
可能佢咁操有feel 可能佢真係玩到咁重
除非真係錯得好誇張
btw 好撚多中學生呀

唔想大 但我嚟緊轉玩ppl個program 要做 諗緊咩可以代替

好多做手動作都會用到斜方 , 我就從來無專練過斜方

膊頭練到人頭咁大 ?

練到菠蘿包 size 我都夠了

連多啲mid trap lower trap囉，大家都叫斜方肌

天生大隻得濟 , 其實真係唔知點答你

*練多啲

唯有羡慕和恭喜

條友三日唔埋兩日就上呻自己大隻

善用起底功能，連登就係好多呢啲現實世界好需要人關心嘅人

係 之前飛開15lb次次飛完肩都唔酸，一轉飛10lb第二日舉唔高隻手

其實想問飛膊有無人有手腕跟唔上問題

明嫁喇，大家都知你天賦異品,係練武嘅好材料
唔洗成日上黎呻喎 留翻啲空間比我地啲需要努力嘅人討論啦

我多數係前臂跟唔上多

之前佢好似話過自己 168 高

其實手腕無力hold 都算係前臂問題

我飛膊又好少會用力揸實隻啞鈴喎，多數用手指鈎實，集中用膊發力

飛膊要轉腕 , 係轉腕果度 hold 唔穩

肩外旋左

但香港好多人都係咁飛膊

咁樣飛可以好重，因為落晒斜方

師兄係未成個戶愚呂咁

你唔驚練左反而破壞左你本身個比例 ? 唔好練大隻啦

你小d諗

多d做啦咁

既然天生有優勢

下一個jeremy就係你傢啦

有冇相 願聞其詳

真係想睇下gene好既人係點

可能我飛得輕未有哩個問題

利申：飛緊10lb

你呢個似係model身形多過健美身形

咁就得啦

希望你堅持落去為到香港爭一口氣

直情phil 啦

香港第一張pro card

已經分唔到邊個撚緊邊個

佢呢d身形玩唔到mr o

Physique 仔比佢盡

唔知你真膠定假膠

但我最憎人走去歧視啲矮人做得gym

睇你都唔會似識做健身啦

健身都冇健心

點解唔玩比賽

187 90kg同排骨有咩分別

如果187 修到90kg有咩好唔出賽

臂展唔多過身高 10% 唔算膊橫喎 , 除非你手短

條友成日出類似嘅post

一定係假膠

你有冇屌番佢老母

想問下，肩外旋同retract scapula係兩樣嘢嚟？

人地手長

當然兩樣野

咁最後你用定佢用

無圖我都190啦

有樣野off topic一下
關於練心肺
我應該一星期3日gym加2日打拳好
定係一星期三日gym加1日打拳，而每次做完尖跑10-15分鐘跑步機
邊樣好d

跑步機係堅跑 唔係hea跑個隻

你鍾意啦

渣ga 我兩米

所以我話你手短囉

你講既另一野 係 沉肩？

兩樣野黎

當然 飛膊都要沉肩啦 唔係既話都係落晒斜方

屌專心d操好過一味係到J”如果我操起一定好好睇 ” 啦

條友假膠嚟

其實真假都唔係問題
佢膊頭有幾橫，佢都係要俾心機操，佢膊頭有幾橫，我同你都係要俾心機操
就算mr. o上黎哂命，都唔會影響每個人自己既journey.
所以呢d討論完全無意義 浪費網絡資源

巴打心理質素高
唔努力嘅 比你genes 好又點

唔可以話錯既
但會浪費左啲力同埋食得冇咁應

愈睇愈覺得啲態度似劉馬車

健身第一樣野係學謙虛
好似係

佢打到呢段嘢出嚟都幾犀利

操完腳 一邊腳操到跛咁行唔到
另一邊竟然相對冇乜感覺
今晚瞓唔著了

Check your ego at the door

都唔明你膨脹咩，你骨格生成點純粹係基因決定，即係你父母俾你既。同d富二代覺得自己屋企錢多就好巴閉一樣咁膚淺

點會咁

應該係smith machine嗰度出事 我仲試緊企位

smith練腳比較少動作，你練乜？
同練係邊種smith?有垂直only，有隻前後郁得

直嘅 squat
成日好似左右唔對稱咁 係咪要做free weight先有得改

由body weight開始空bar再加

可能地台斜 , 所以 smith bar 都斜埋 , 帶把水平尺去量下條bar

係對腳度位有啲難

因為軌跡固定左 , 所以見啲人如果要連續做好多下 , 上果時就唔可以完全企直黎去就支bar

聽落都幾煩
最好都係free weight做真男人

有冇人識佢，叫佢唔好教人得唔得

有人搵佢上堂

新PT?

搞到我都想上佢堂了

冇說服力
係一啲都冇

我搵個女女PT幫我拉筋唔好

半個月，體脂13 to 15 ，係咪升得太快？

笑死人咩？
咪搵佢教o既原因
1. Foam rolling lower back
2. Skip leg day
3. Bench press個form好差（eg lower body冇stabilise, 平訓等等)
4. 玩o既重量同個玩左幾個月o既新手一樣
5. 大力唔大力，大隻又唔大隻，又冇experience

發覺依家阿豬阿狗都可以做健身教練

只需考個牌

但要搵人教，緊係搵啲有經驗，有成績既

點都有啲說服力

我覺得佢bench press 無咩問題 有挺胸 lower back 離bench，係下身有啲搖，可能個重量對佢黎講幾重 。可否指點下迷津？等我都可以改下

你見唔到佢下身係度郁緊咩? 仲要玩咁輕
好明確個core唔夠穩 同埋隻腳踩唔實個地

利申:新手up錯唔好屌我

我見到呀，我上面有講到佢下身係咁郁 其實做熟左個動作同能夠handle 個重量，應該唔會郁。 可能佢上身balance 唔到，攪到下身郁

本來下身有郁其實冇問題
因為用下身leg drive 去一齊推都係一個技巧
可惜佢唔係 佢係冇穩定自己下盤

俾大家參考之前有巴打隻腳squat會轉出
喱個channel幾高質

巴打們你地protein shake一次飲幾多g protein?

但玩到大重量係咪仲可以一路落一路轉腳先

我估條片意思係解釋個現象唔係鼓勵。
其實同kofgym條片有d位解釋相符。
我覺得如果會轉可唔可以一開始就用bottom position個企法會好d?

我係果位巴打haha
睇個ig其他片 都係腳企實 唔會轉
所以我諗轉出 應該係唔岩 要改善

35-40

1 scoop + 300 ml 奶 有30左右

新手一問，有冇邊隻奶粉比較好飲d
同埋 各位巴打係邊到 買比較平

一次3匙
一日3次

一個月一包2.5kg

新手飲ON啦屌
iherb, BC 都有，我懶拎所以都係iherb order

一次3 匙咁多？唔怕吸收唔哂浪費咩？ 我一日兩次每次一匙

有冇poly既同學仔得閒一齊操？
有時力竭舉唔起有個人幫你托一托真係效果好唔同
block x/ shaw 都可以

心理需要多於生理需要

一個月一包10磅

怕吸收唔夠多d

我可以

唔會吸收唔到 蛋白質一定會吸收哂 問題係用唔用得切

而30g 係好保守既分量
35-40g 好正路

咁我試下每次加多殼 我其實覺得一殼唔夠

健身呢家野真係食重要過操 懶去準備食物個啲人（姐係我）真係好難會大隻

依少飲粉 我自己食4餐確保每餐都有40以上protein 我都ok （btw total intake of fat at least 100g while crabs 330-360g)
目前試左一個月，體重冇減/肌肉都冇，仲重咗

一次3匙
一日3次

真心??飲MP 1匙已經成20g p, 3匙咪60, 1日淨飲都180g...

所以我考試左兩匙先，睇左效果先，一匙我覺得自己唔係好夠，再唔夠先再算

一日梗係吸收到，但係我諗緊每次食太多會唔會吸收唔到。
例如我post workout1次飲40g whey啲尿會有陣類似蛋白味同多啲泡，但係宜家post workout 1次20g隔2個鐘再20g，就冇左以上嘅現象。
當然我相信每次吸引嘅量每個人都唔同，例如運動程度，消化能力咁

想交流下

大家睇睇呢篇野

Just like this

你死link

篇野大概指重訓完之後 , 20g protein 已經係最佳劑量 , 飲得多都係無謂

下星期轉ppl 想問下咁樣夠唔夠
重點係唔識分配力量去咁多組
動作基礎我基本上都識

om

求高手 步入第3個月
轉ppl 唔想玩傳統胸背膊腳手了

我記得Jeff Nippard提過篇research關於protein dosage 唔知係咪喱篇。
不過都要講番個研究方法limitation例如low sample size

其實好多論文都講過 20g 係啱啱好

亦都有迷思, 如果你1日淨係食1餐勁多蛋白 , 如果真係吸收得20, 咁又會唔會唔夠蛋白質呢?

個好係點定義先? 係方便?係效果? 係可以短時間之後再吸受第二餐?

realfood 係 casein protein , 而家講緊乳清蛋白

篇野有講

自貼下膊頭睇下係咪真係咁勁

因為有其他研究試過總量一樣,分1餐3餐5餐 , 效果分別不大

無錯 , 不過同呢篇野無衡突

認真玩計落開始左半年，數面上上得 7kg 肌肉，1kg 脂肪，哩個進度合理嗎？

想問下師兄.如果果我有43g碳水 /47g蛋白質/26g脂肪 可係下午茶食應該食咩好 諗唔到
如果我搭條蕉落重訓後食.我又會得返10零碳水/4廿幾g蛋白質仲有26g脂肪 好頭痕.
利申唔想要烚蛋.因為早同晚餐已經有
求指教

半年都幾理想喎

其實因為本身瘦到條柴咁

係進步咗好多

最明顯既limitation 係呢到

你leg day會唔會只做leg press/ knee extension/ leg curl 先
training volume 唔夠既話用少左protein 都好正常
個experiment 其實唔太realistic

如果有篇systematic review咁就可以conclusive~

夠啦 都係大同少異

你地見過最勁既女仔深蹲幾多餅

兩餅
100kg

ps個女仔應該係玩健力

望落幾kg幾高到？

有冇師兄朝早操完到夜晚手腕會陣痛
一拎重少少操完個下都會痛

應該係手腕個位唔啱

試下做所有動作盡量手腕保持中立

可以戴埋護腕

50尾 60頭

勁過好多男人

sq body weight 兩倍

已經勁過我好多

一餐如果最多得20g
我200磅咪要食十餐
試過16/8斷食，一餐都食60-70g protein
效果都幾好

又唔覺手腕有走位
護腕多舊布係咪真係有用 真心求教

個人覺得好有用

會幫你固定手腕

姐係hold 到個form 就唔洗用？

大把人乜都唔駛用

如果你冇事可以咁講
但係當玩到1-3rm 果d 可能就未必hold 到

好多natural food係caesin
以上研究都係whey
所以有待進一步探討既~

講緊乳清蛋白，不過你如果一次過飲60-70g whey都維持得到，咁我恭喜你囉

casein 有4-6小時延後釋放期，所以一次過食100g protein 都無問題

ANOVA 用本身就唔使太大既size
一般8~10個已經可以有足夠statistic power

無睇個問題，以為講緊年齡，嚇一嚇

有冇手足知Dymatize iso100 (5磅) BC shop而家賣緊幾錢？講埋邊間thx

減肥落到60頭kg 但係都仲有肚腩要點減

有冇巴打有建議

利申：巴 173

如果講protein intake limit 呢個topic 其實picturefit 都有探討過

入面講左兩個research
其中一個應該就係上面20g vs40g 果個

有興趣既巴打可以睇下
conclusion 係兩個research 都有limitation
保守d 估計其實30g 係絕對無問題

舉鐵+cardio +飲食控制
唔會有第二個答案

如果新手嘅 就唔好用啲輔助野 唔係會依賴左

陰陰痛傷左筋腱啦

唔係玩健力比賽玩重嘅時候用下有咩所謂 多個保障

連健力都有有裝備比賽啦

想請教吓各位師兄做deadlift嗰時係唔係條bar磨住隻腳上？
我每次做都磨到成隻小腿爆曬 啲血流到成條bar都係又正唔正常？

護腕冇裝備都可以用

護腕屬於護具

hi 住上 , 支bar挨晒落腳磨到損同借力上有咩分別

只不過平時見到啲瘦底mk又手套又belt咁舉得果幾kg唔知係度做乜尻姐

我try下執一執個form先

練大隻

點解d阿叔咁大隻

保護自己都要俾人笑 , 好慘

長知識了
mixed meal vs pure protein又係之前思考過既一樣嘢

咪係 你覺得輕唔代表對佢地係輕

著對厚襪啦

其實20g 呢個數係講最有效吸收
多過20g FRS 就低好多
當然係針對一般人

你呢啲諗法先係mk

呢個research 係用12set leg training
仲要唔係squat deadlift etc
你信就20g 喇

我都有對 Wrist Wraps 做二頭果時用 , 用左可以更專心二頭發力

飲左同食左幾年每餐六到七十g蛋白，
唔覺有問題
年年body check 正常

咁有冇其他research 係用squat dl 去做先？
我少睇research 如果有既update 下新野
如果冇既 咁點解d researcher 唔去做？

你問我我問邊個
你搵個leg press+leg curl+leg extension total12sets 既research 黎講
你覺得同你training 既volume 差唔多既咪信20g
我自己leg day 係dl+sumo dl+sq+leg press
ccompound movement 同volume 多
我寧願食多d

個experiment 仲要有dna 呢個uncertainty。瘦底同肥底既人既吸收limit 都已經唔同。用人黎做實驗，始終都要大sample size 先有較大既說服力

其實只係話重訓後鳩飲whey protein 係無咩意義，運動量大當然要食多啲野啦

姐係3匙既份量分開三個不同時段飲未冇問題囉

當然係，不過如果總蛋白質超過一半係靠飲粉，咁就要留意有無營養失衡，特別係丐質

點解要咁話我

雖然係肥底毒撚

估唔到原來自己尻講一句會引起咁大偏討論

其實我一開始問就係想討論喱啲

其實想重訓後用盡個吸收時機，唔怕肥可以500ml 奶開whey , 怕肥就用casein代替鮮奶

其實個research 有明顯缺陷
始終個training volume 都係一個重大factor
講到最尾想飲多d 既咪飲多d
飲40g 又唔會死人
飲多少少最多用唔著姐

casein＋whey? 咁樣好D咩。我兩樣都有飲不過係分開

其實鮮奶即係有糖有fat 嘅20%whey + 80% casein

睇你想protein點吸收姐

了解左之後就好似執藥咁，睇自己需要

1001